

 Nehovoriac o dvojtvárnosti ich programu. Na jednej strane chcú zvýšiť priestor o požiadanie o dotácie čo najväčšiemu počtu žiadateľov, zvýšiť mieru dotácii pre ekologické poľnohospodárstvo, kritizujú, že štát pomocou dotácii neprispievajú naplneniu národných priorít v poľnohospodárstve. Ale v bode 67 navrhujú plošné zrušenie dotácii. Toto svedčí o rozpoltenosti nápadov SaS, keďže sú to najdôležitejšie body ich volebného programu pre poľnohospodárstvo. 
 Ďalší „zvláštny" nápad je, že chcú podporovať projekty zamerané na tvorbu pridanej hodnoty s vyššou mierou spracovania prvotných surovín. Najvyššiu pridanú hodnotu  a tým aj zisk vytvárajú v poľnohospodárstve technické plodiny (kapusta repková pravá „repka olejná").  Takže podľa nich by bolo najlepšie, keby sa v čo najvyššej miere pestovali takéto plodiny.  Takýto krok by podľa všetkého viedol k znižovaniu osevných plôch predovšetkým kŕmnych plodín (kukurice, jačmeň) a neposlednom rade aj pšenice, ktorá prináša jeden z najnižších ziskov v poľnohospodárstve. Konečný výsledok by bol z ich nápadu, že by sme mali dostatok alternatívnych palív do do našich áut ale mali by sme problém s jedlom, lebo plodiny z ktorých sa vyrábajú potraviny neprinášajú dostatočný zisk. 
 „Zvláštny" nápad v oblasti lesného hospodárstva a to  zvýšenie ťažby dreva v lesoch na Slovensku by podľa môjho názoru neviedlo k zvýšeniu tržieb. Keďže sú v súčasnosti  je v EÚ prebytok dreva a cena je relatívne nízka by zvýšenie ťažby prinieslo len ďalšie zníženie cien surového dreva. 
 Predaj farmárskych produktov od farmárov, ktorý navrhujú je už v platnosti, tak tento nápad si už môžu vyškrtnúť.  Ostatné nápady na rušenie a spájanie rôznych úradov neprinesú žiadne vylepšenie situácie a ani zjednodušenie v poľnohospodárstve. Budú viesť len k zhoršovaniu nálady v poľnohospodárstve na Slovensku. 
 Zo zhrnutia nápadov SaS pre poľnohospodárstvo vyplýva, že nemajú žiadny konštruktívny nápad a nemienia alebo nechcú nič riešiť. Tieto nápady len dopĺňajú ich nezmyselný volebný program, z ktorým chcú vytvoriť dojem riešenia „problémov" na Slovensku. 
   

